[
    {
        "question": "世界上最古老的共和国是哪个？",
        "options": ["威尼斯", "圣马力诺", "荷兰", "冰岛"],
        "correctAnswer": 1
      },
  {
    "question": "哪个国家的首都是波多诺伏？",
    "options": ["贝宁", "多哥", "布基纳法索", "尼日尔"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "世界上最小的主权国家是哪个？",
    "options": ["梵蒂冈", "摩纳哥", "圣马力诺", "瑙鲁"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "以下哪个国家是世界上唯一的双重内陆国（被内陆国包围的内陆国）？",
    "options": ["乌兹别克斯坦", "列支敦士登", "卢森堡", "莱索托"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "世界上最深的湖泊是哪个？",
    "options": ["贝加尔湖", "坦噶尼喀湖", "克拉特湖", "马拉维湖"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "以下哪个国家的国旗是非矩形的？",
    "options": ["瑞士", "尼泊尔", "不丹", "瓦努阿图"],
    "correctAnswer": 1
  },

  {
    "question": "以下哪个国家是世界上唯一的选举君主制国家？",
    "options": ["安道尔", "柬埔寨", "马来西亚", "梵蒂冈"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "世界上唯一一个同时是联合国安理会常任理事国和非洲联盟成员国的是哪个？",
    "options": ["法国", "英国", "俄罗斯", "中国"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "以下哪个国家是世界上唯一的非联合国成员但拥有联合国观察员国地位的主权国家？",
    "options": ["梵蒂冈", "巴勒斯坦", "库克群岛", "纽埃"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "世界上最大的环礁是哪个？",
    "options": ["马尔代夫北环礁", "克瓦贾林环礁", "苏瓦罗夫环礁", "比基尼环礁"],
    "correctAnswer": 1
  }
]
